美參院小組通過新法案 個人可起訴中共瞞疫

美參院小組通過新法案
個人可起訴中共瞞疫
林燕綜合報道

圖為亞利桑那州共和黨國會參議員瑪莎·麥克薩利（Martha McSally），她提議的「COVID受害者的民事審判法」將授權美國人起訴中共，可依法凍結中共政府資產以及剝奪其主權豁免權。（Justin Sullivan/Getty Images）

美參院司法委員會通過「COVID受害者的民事審判法」（Civil Justice for Victims of COVID Act），允許美國人就中共病毒（俗稱武漢病毒、新冠病毒）遭受的損失起訴中共。

美參院司法委員會7月30日以13票對9票通過了該法案。若法案最終在兩院通過，美國的中共病毒（新冠病毒）受害者可在聯邦法庭起訴中國（中共），就中共病毒給美國家庭或企業造成的損害要求民事賠償。

該法案最早由亞利桑那州共和黨參議員瑪莎·麥克薩利（Martha McSally）提出，授權給美國公民在美起訴中國（中共），可依法凍結中國（中共）政府資產以及剝奪其主權豁免權等。

麥克薩利說，中國（中共）當局要為它向世界釋放病毒付出代價，它必須承擔自己的責任。

這項法案參照2016年9月28日通過的《打擊資助恐怖主義者司法程序》（Justice Against Sponsors of Terrorism Act），允許在特定情況下針對外國國家進行民事起訴。打擊法當時是針對參與2001年9/11恐怖襲擊的沙特阿拉伯官員。

法案將要求，國務院成立專案組，調查中共對疫情的處理過程，並幫助受害者從中共政府那裏獲得賠償金。

參院司法委員會主席林賽·格雷厄姆（Lindsey Graham）也是「COVID受害者的民事審判法」的支持者之一。

「中國共產黨明顯欺騙了世界，並操縱了冠狀病毒（中共病毒）的信息。」他說，「中國（中共）限制在中國境內的旅行以減緩（疫情）傳播速度，卻允許中國人赴世界各地旅行、增進（疫情在中國以外的）傳播速度。」

他補充說：「對遭受冠狀病毒（中共病毒）的人士而言，您遭受的痛苦與中國共產黨的殘酷行為直接相關。中國（中共）對病毒起源疏忽大意，同時又在病毒屬性上欺騙世界。美國人要中共上庭解釋。」

格雷厄姆說：「我許諾要讓中國（中共）對冠狀病毒（中共病毒）負責，我也做到了這一點。」

國會還有其它跟起訴中共相關的法案在程序中，比如：眾議員丹·克倫肖（Dan Crenshaw）和參議員湯姆·科頓（Tom Cotton）聯合提出新法案，通過修改《外國主權豁免法》、允許美國人在聯邦法院對中共提起訴訟。

《外國主權豁免法》（FSIA）禁止美國人直接起訴其它國家，除非在「特殊條件」下。「特殊條件」可能包括，外國政府或外國政府僱員在他們行使法定權力或職責時，直接導致商業活動或個人人身損害或死亡。

美國兩個州的州檢察長辦公室已就中共病毒起訴中共。另據「美國之音」之前的報道，美國、歐洲、印度等四十多個國家的民間團體和產業組織已發起要求狀告中共的連署活動。#

集體訴訟 fatfat

準備扣押支那在美資產

Martha Martha Martha

大家明白點解美國要谷大d 數字未
有個痴線佬一早講左係為左要claim 中共錢
軍票要找數 呢鑊又要找
真係ww3 不遠
手持午餐肉就有西屌

呢個要過埋兩院好高難度 到時真係好多人告的話 美國可以沒收支那資產用嚟賠償 真係接近打仗😁

WOW
凍結！凍結！凍結！

好多支那高官響美國好多錢麻，而家有兩條路俾你揀，一係俾美國凍結分俾美國人，一係攞返支那俾雜敗敗回血。揀啦，揀啦

舊tweet頂住先

條隊長過IFC

2院暑假都唔放搞鳩支那

金正恩以為殺美國人唔洗成本
結果要為殺死一個大學生找5億113萬美元數

美國暫時有15.8萬人死於武漢肺炎
大把class action律師行搖撚準備
超英超美既中國要賠幾多錢?

* * * * *
世道人生：倘若美國人決心追責 - 李怡

世界上有許多事情，常人認為不可能做到，但有些人一意去做，也並非不可為。

兩個月前在大陸網頁看到一篇帖文，題為〈全世界最強悍的父母，以一己之力對抗一個國家〉，文章很快被刪除了。但在海外網頁找到相關信息。

這對父母，就是四年多前被朝鮮囚禁並受虐待致死的大學生奧托．瓦姆比爾（Otto Frederick Warmbier）的父母。奧托2015年12月去朝鮮作短期旅遊，離開前被指控企圖竊取平壤酒店裏的一張政治宣傳海報，被判處15年苦役。2017年6月13日朝鮮突然以「人道主義理由」放了他，回美時處於昏迷狀態，如植物人，不到一周就死亡了。奧托的父親Fred Warmbier描述兒子被送回美國時的狀態，堅信奧托是在朝鮮遭受酷刑重傷致死的，他母親Cindy說朝鮮釋放他是因為「他們不想他死在他們的土地上。」

奧托父母向美國法院提出訴訟，向朝鮮索償。他們家經營具規模的金屬加工公司，2015年登上《福布斯》雜誌排行榜，他們並不缺錢，索償目的就是要為兒子報仇。在美國的法律體系裏，狀告一個國家會遭到主權豁免權的阻攔，除非那是被美國列為恐怖主義的國家。當時朝鮮不在名單內。於是這對夫妻一次次上媒體講述兒子的遭害以及對他們家巨大的打擊。在注重家庭價值的美國，他們贏得從民間到國會、白宮的極大同情。2017年11月，特朗普宣佈把朝鮮納入恐怖主義國家名單。2018年4月，法院接納訴訟。這一年12月24日，美國聯邦法院裁決朝鮮需賠償奧托·瓦姆比爾父母5億113萬美元。

這看起來大快人心，但有用嗎？流氓國家朝鮮會理會嗎？許多人覺得這是無法強制執行的判決書，和廢紙沒有分別。

田但瓦姆比爾夫婦發起對朝鮮全球資產追查的行動，媒體說，這是「瓦姆比爾家的十字軍東征」。第一筆賠償很快就來了，2018年4月，一艘屬於朝鮮的貨輪在印尼被扣押，原因是違反聯合國制裁令，運送煤炭。隔了一年，這艘號稱是朝鮮第二大噸位貨輪的「智誠號」被拖到了美國，2019年9月輪船被拍賣，法官判決將拍賣所得，賠償瓦姆比爾家。

2020年5月11日，美國聯邦法院下令美國所有相關銀行，向這對父母提供朝鮮的賬號、持有人的地址等詳細資訊。朝鮮在海外藏有多少資產，目前還不清楚。但能夠知道的是，僅僅在美國的資產，就有7,436萬美元。

這對夫婦開始一家家銀行調查朝鮮高官在美國的存款。他們居然從三家銀行找到了朝鮮的三筆共2,379萬美元資金。這筆錢肯定會歸瓦姆比爾夫婦。雖然朝鮮是一個封閉的國家，但是金氏政權在海外依然有大量存款。畢竟，朝鮮也需要從海外購買一些必需品。

朝鮮在海外的資產，相信不會超過5億113萬美元。但夫婦倆咬定不放，窮追不捨，三年過去，他們復仇意志沒有減弱。他們更透過全球猶太人的關係網，尋找朝鮮隱匿在世界各地的秘密資金。他們說，「我們的目的，就是讓朝鮮為我兒子的死亡負責。」

一對夫婦，把朝鮮這國家弄得相當頭痛，不僅是錢的問題，還有壞名聲的傳播。

從這件事情可以看到，美國人如果決心要追責的話，是一定會糾纏到底，不會放棄的。倘若把一個國家列為恐怖主義或犯罪集團，那麼這國家遭起訴就沒有主權豁免權；倘若甚麼人被美國列入制裁名單，就不要有甚麼僥倖心理。一些看起來不大可能實現的事情，只要下決心堅持到底去做，未必不能成功。儘管正義往往敵不過強權，但正義一定要伸張，就像瓦姆比爾夫婦。

呢個真係重量級辣招

重點係呢條法案13票贊成全部係共和黨
9票反對全部係民主黨

一路充公，一路分俾死者家屬，醫護

識告告中共

直係咁到時我諗你會慢慢食咗佢都唔去屌西

屌閪緊要啲

呢個真係父母op
政府理撚得你 不過你咁啱係有民主 國力又強盛既美國先做到呢樣野
仲要父母肯訓身 有錢先得

咁我明白袁弓夷
點解主張將CCP列為犯罪集團
呢下好撚高章

佢乜都中啦 犯罪 極權 非人道主義

呢單野比黑人渣黎做既話 會點?
有些少期待